---
title: 「日報」ならぬ「分報」をチームで
---

# 「日報」ならぬ「分報」をチームで

## 分報をチームに導入する3ステップ

- チームメンバ全員分のチャネルをSlackに作る。チャネル名は `#times_{ユーザ名}`。
- 全員のチャネルリスト一覧を作り、Slackで共有する。
- とにかくなんでも書いていいというルールを作り、周知する。

## 分報を定着させるための方法

- 自分で書いてみせる
- 自分から話しかける
- 依頼を分報チャネルでやる

### 参考リンク

[Slackで簡単に「日報」ならぬ「分報」をチームで実現する3ステップ〜Problemが10分で解決するチャットを作ろう](http://c16e.com/1511101558/)
